(沒有貓蛇的國度)sony心得交流

開返個post 希望多啲人討論下啦 相機一班人玩先開心架嘛
出年過日本買舊鏡先

hello 我都係Sony 用家

留名
n記用家

細佬都用咗n記幾年，唔錯👍👍🙆

留名

Sony 用家留名

大家有無相可以分享下
我發現Sony直出真係唔見得人
要學下用Light room

留名 用sony

想入手a6300 但好似760d支kit抵玩d

A7II 用家

無含撚貓先可以正常討論

A7ii 用家

其實執相都幾有趣

A6300用家

你平時通常點樣執 通常用preset?

A7ii用家

Sony

A7Sii

見含撚貓唔係度先夠膽問
其實我諗左好耐入唔入枝2470z
一黎水貨平
二黎2.8果枝真係太大枝
而家先入會唔會太不智

2470z 比2870好
但唔太值個價

A7IU

點為之唔見得人

A7r2用家報到

有冇A Mount用家

前a mount 用家

A6000新手

A7ii用家報到
祈求貓蛇唔好入黎

A7R2

由nex3轉到A7r

買kit加fe55更好

因為我用kit 影出嚟隻色好淡 (唔知係咪咁形容)
執咗之後相差好遠 完全接受唔到唔執po上網

sony fujifilm nikon 用家 不過我sony 用緊nex 5r

都是相機 不用分那麼細

陳年nex5T,
贏星期買左枝二手鏡連擴充 Sel16f28 +vcl-ecf1.
勁鍾意魚眼夠wide 同變型效果

A7ii

想請教 MC-11用Canon鏡快唔快？ 諗緊買佢定上metabone....

等緊a6500

A7ii
FE1635Z
G45
Nikon 50.2, 85/1.8

當然仲有好多，上面係主力

都幾快

邊度有得試呢MC-11

A6000留名

A7r2
Sony直出d相好唔掂

Sony a7ii
FE 35 1.4

用緊a6000

買雙鏡kit果時連埋支sel55210一齊入

但係發現唔係好識用支長鏡

有冇巴打教教路

A7ii用家 鏡：g45
影人一流

d 相好灰

用緊mc-11覺得幾好 ,無用過metabone

A7用家留名
好想換A7Rii

一代機慢
二代機快
好似係

A7ii
Sigma 50 1.4
Sigma 20 1.4
(發覺唔識玩用wide 鏡 好浪費，好敗家
)

有冇人用gm鏡 儲緊$

A7R2用家

根據01測試，基本上一代機用天工3，二代機就用MC-11就啱

你淨係拎支S20.4出去影一個月，就會識㗎啦

啱啱a6000 升上A7r2
買咗55.8, 想買定影影+snapshot

28.2 係咪最扺吊選擇？

打錯
想買多支影境+snapshot

點唔識用？

拎上手影極都好似唔對路

可能係少用長鏡所以用唔慣？

姐係構圖有困難？

有冇人知間野信唔信得過 我發現行貨二千幾有啲貴

A7 ii留名

插住支24.4
都係搞唔掂

應該係喇

長焦鏡比較少用

A7ii+RX100m4

長焦平時真係少用，通常用嚟影貓多

通常我自己用嚟影人多，影埋個景好開心

毒撚唔敢鏡頭對人

仲有咩情況多用

我轉左會
仲有幾枝a mount有無巴打有興趣
minolta 80-200 2.8 g
minolta 35 F2
sony 1680 za

你會唔會有LA-EA放

新手一問
有部nrx 5r, 配咩鏡好

自膠

我都想收LA-EA

A6000留名
配枝a mount 1650 f2.8無得輸

Rx100m3用家

唔講幾錢就sel16-70

20.4對人要好近喎 好怪咁

A7ii用家
得支Sigma 50mm 1.4 同 samyang 12mm 2.0

我用左Sony 2年
發現就算影raw啲色都係唔討好
係咪係時間轉會

等緊a7iii，以家買2好似好不智

駁MC11 ?
Sigma 有改mount服務有冇考慮過

Action cam x3000 大家有冇買？

無人出圖既

A6000有咩鏡推介 想要天涯鏡 盡量大光圈

想問Canon轉Sony係咪可以無痛轉台？頂唔順6D啲對焦，想轉A7Rii，用轉插啲對焦準唔準同快唔快？同埋啲閃光燈有無用到Ettl嘅轉插，我有枝580ex-ii，唔想買過枝燈。

呢度無左隻含撚貓真係樂得清靜

無錢可以考慮二手a6000 kit，操控好好多

2手入左a6000 好彩冇入手a5100

一係過檔富士入x-t10，一係繼續儲錢。認真影嘅話，無反apsc a6000係基本

二代可以入mc-11，不過都要睇咩鏡。詳細可上網睇番測試。至於閃燈就答唔到你，你再揾吓資料

A7Rii
2470z
loxia 50

諗緊入唔入枝gm85

極度同意

Sony+Minolta AF 用家報到！

啱啱有張相俾sony官方貼左堂

link呢？

上個月係淘寶收左支係中學年代無錢買既神鏡…Minolta 100 F2.8

4500雙kit 唔知抵唔抵

a72
loxia 2/50
2470gm
LM

我都6d換a7r2
一般用sigma 35 1.4
85 1.2
用metabones黎轉10滿分比到8分
支85 1.2就用唔晒個光圈不過都唔係咩問題

未聽過閃都有ttl轉插
我換左支60

想問有冇人響a7r2用過Pentax 三公主？

劉明，sony萬能插+1

Minolta 太多正野
想要支135 STF

有支50 F1.7唔係好識玩

用緊a6000，淘咗對永諾引閃rf603c2。一面較tx觸發插機頂，一面較trx接受駁mk320s，閃燈已轉m mode，引閃器都有Signal。但係就用唔到，除咗撳閃燈嘅Testing ，無論撳引閃快門定相機快門都唔識閃

但係一粒插機頂，將支560iv較rx mode又識閃㗎喎。請問大家識唔識點搞先用到

Lm

新手出部a6000 加 1655 kit鏡夠唔夠玩？

1650定1855呀，有錢就一步到位1670啦。唔夠就直接單Kit啦，反正你都唔會知支鏡有咩問題

上網刨左好耐，掙扎緊MC11定Metabone....我得支24-105/4同小小白IS....唔知值唔值得

巴打你講出左個問題 就係其實反正我都唔知支鏡同部機有咩問題 其實係咪應該出部a5000先

A7ii
Loxia 21 2.8
55.8

冇貓蛇好開心

你問我，會答你a6000單Kit啦。到時用到咁上下，你就會知自己想點升級

新手想問下 sony 支18-105 拎黎影下人同景 夠唔夠玩

有budget既話加多少少上1670仲happy
影景wide少少
70mm之後一般生活照比較少用

多謝意見 研究下先

A7ii 用家
想知Voigtlander 枝35mm f1.2 好唔好用
Biogon 爛角，leica太貴

A7r2 新用家
啱啱買咗FE28mm F2, 扣咗a7 referral 果1千和2百 manning coupon, $1500 吊住先

MC-11啦，M記有用家Report過燒晶片喎

有無人呀

A6000 留名

A7 想入vm40 定係入fe 鏡 好不過筆直唔多
一支fe鏡都無

我都想入vm40 有冇人評論下？

NEX-6 kit set留名

35mmf1.4 zm

點睇？
有2.4g 有ttl
平時出街用

係啊 駁MC11 諗住遲啲買其他EF鏡可以用

我都想買支Sigma 20 1.4
但係我用A7
用後感如何

諗住用mc-11 係唔係慢好多

一代機用天工3吧啦

A6000 kit 留名

可唔可以講多啲轉台感想，我都仲係15 16緊。6D對焦又慢又唔準，好驚轉左都無改善。

得1.4果支

有得揀建議直接入FE鏡，不過vm40/1.4呢個價位真係難有替代品
唔追求sharpness的話，可以買2手一試，唔中意就放走

利申: 曾經擁有過vm40既mc同sc

玩撚完

A7II 揮手

等緊a6300跌價

諗緊入唔人入

新手留名
a7ii 得支28 70kit同canon 50 1.4
想話入多支鏡影人像為主
有留意過35 1.4但好貴同好似好大支
有無好介紹

要平有質素就S35/1.4 但好大支
要有質素又細支就ZM35/1.4
要平又輕但會冇咁利 Contax G35

無含撚貓真係天堂

Fuji xt-1 Sony a7s 雙修中
用左a7 幾年都係忍唔到手要試富士色

一路用緊a37,愈黎愈覺得唔夠用(low light 太多noise, 影raw執完都唔掂)。諗左好耐想換，但唔知換a77 mark ii定轉e-mount好

上網見到a6300 好似都唔錯，加上sony依家全部心機去晒e mount機同鏡身上，又多adapter (c記 / a-mount)，好少見到有轉a-mount 既adapter

有冇巴打可以分享下a6300用後感?

申利: 本身有3支雞鏡1855kit, 50f18, 55300

a7ii 加 metabone 用 canon 鏡 係咪用得番所有 function???

收部二手啦
我上個月買咗部出世三星期，連延長三個月保養都用自己名

我用咗a6000兩年，冇拍片，都選擇升a6300
主要原因係a6000影背光有問題(大光圈大背光會有banding)
a6300嘅startup time,eye-af af-c,silent shutter,水平儀，暗位對焦等等都令a6300個用戶體驗好過a6000成個level

A6300機能其實真心唔錯，各方面考幾平均，最大問題係鏡群選擇少，質素亦唔高(對比富士)

利申: 有一部，準備賣

咁點解唔轉5DsR/ 5D4? 唔使煩咁多野
反正你厭棄既只係6D對焦系統

利申: 6D 5D4用家 非踩場

轉A mount咪用la ea1,2

果3支又唔係貴，買ea1 ea2 有可能仲會妹仔大過主人婆，可以考慮下出晒貨轉e mount重新出發

真係無人應巴打你
rf603網上話要拆開改電路先會讀到signal
試過落去同鋪頭老細試
最後得出要用光引閃

小弟因爲怕麻煩
唯有等日清出引閃
前幾個月先出
反觀罪大搞咁耐都出唔到個mi hotshoe引閃
唔通下下都用轉頭咩
佢dhot shoe轉頭又唔係貨多+平

Hello

即係其實永諾個引閃係唔支援他廠，要用Crack或者其他引閃器，先得呀

巴打係咪放

係呀

a7ii 有咩優缺點
得canon鏡 值唔值得換機

點contact你 依家好似未有pm

A7 nikon 轉接有冇好介紹

應該入

新手剛買a7ii+1635
苦惱緊買支標準鏡
平平地買支50/1.8 抵唔抵玩？定係買支50/2.8 marco?

yes
我試到/揾到嘅答案
要一插即用
得日清/ 有隻o字頭外國貴價牌子引閃

A850/A7+EA4用家

貪平就50 1.8啦
記住伙sel50f18f，FE個支

用緊85同70200

想問你隻永諾rf603係美能達腳定sony mi腳
黎?..我有隻神牛引閃又係上咗轉腳用唔到..
最後都係用PC頭觸發引閃算

點睇sel24f18z
值唔值得咁多錢買apsc鏡?

巴打，Minolta MC ROKKOR 50mm f1.7
有興趣就連adapter放比你

貴過閪

其實Sony不論apsc定ff嘅50.8都抵用

無留意喎，永諾手動嘅閃唔係全部單觸發咩機都啱用咩

就咁引閃配560iv，喺Sony定Fuji都用到。但係部風琴機250用PC線駁引閃，支560iv唔識閃

24.8係好鏡，貴唔貴就見仁見智

基本上，唔係得一款咩

A7
MC-11
SIGMA35.4

係咪無人用A7升級晒上A7ii

諗住買batis 85 1.8定gm 85 1.4

諗緊

買啦，太好用，近拍又好得。

A7r2 batis25 55ze 70200G用家留名

A7
55 1.8
28 2.0
劉名

A7II, 1635, 55用家留名

個個都有索蔡

邊款

金色果隻？

日蔡正好多

好似有af 成3000銀

A7ii 有Loxia 21 2.8, 55.8
想轉A7Rii

但係咪就出Riii

緊係Batis啦嘛，其實點解唔自己去撚吓先

67
有無啲平野，唔洗af都得，諗住接舊鏡

a7 iii都未出 點會出r iii

a7系列用埋外星能源就真係J 死人嘞

普通f to e 果d

a7ii, 1635, 55, 70200

同問，唔係單點手動就trigger到咩？

巴打用mc-11接環對焦會唔會慢？

巴打個名
今年終於打番起

新手 想問如果買a6000 第一支鏡應該出kit鏡好定邊支好

我都諗緊 想出支1670 但又驚自己三分鐘熱度

kit 加touit 32/ 24z

一支zoom一支大光圈會賁用過得一支細光圈zoom

Kit lens 16-50 係咪已經夠 支55-210有無需要

一樣，不過body 係a7r2

所以我買左2手算數
(純粹滿足藍標慾望)

利申: A7

16-50 kit 加 大光圈prime

明白

新手唔係問題，睇你有幾多預算。預算唔係問題咪一步到位變焦要1670z，加支大光圈24/1.8z搞掂晒

預算有限，整支大光圈Sigma 30/1.4 | c先。之後再諗18105g定1670z，或者體積唔係問題就加天工3配Sigma 1750/2.8啦

正式加入Sony 大家庭
係肥花買左 a72 kit $115xx

A7ii + EF 1635 IS + 50/75 手動留名

A7ii kit 同 A6300加支1670 邊樣好D
價錢好似差唔多都係萬鬆D

有冇邊支wide鏡 平靚正

sorry 貼錯地方

AF
Tamron or Sigma 17-35 2.8-4 (canon)
Sigma 15-30 3.5-4.5
Under 2k

Canon 17-40
Around 3.2k

MF
Tamron 17 3.5
Nikon 20 3.5/4
Vivitar 17/19/21 3.5/3.8
Around 2k

咁平既？而家唔係要12500?

咁樣比，a7ii連kit再加支三洋ultra wide同50.8大光圈應該有排玩

唔錯呀，用咩Setting分享吓

手動無三洋嘅

變形變到死，除非影星，其餘時間不太建議

一開始買返黎用個陣覺得有啲慢，但係update左mc11個firmware之後改善咗好多

一手？

去影婚禮，咩鏡選擇？

眼睛

同師兄一樣等緊，但師兄係a7 上 a7 mk2??

小弟用過A350, nex5,放左係度封塵。
現在用緊A7舊野 加28-70 kit 鏡，Sony FE 70-300 同 Minolta AF 16-35
但成日心郁郁想換左支kit 鏡，想買支Minolta 35-70 2.8(但冇防手震）

全Sony 點解唔玩舊鏡

因為，之前玩舊野冇防手震嗎，下次換機後會多d 選擇舊野。等緊A7mk3

a7ii body 本身已經防震喇 wo

佢嗰部a7咋喎

由nex5r 升A7II 表示5r駁舊鏡冇防震用75mm等效都好少震

細細部出勤率好高

我會套左VSCO (portra 160),再執光暗WB 同sharpness,唔執呢d相點見人

執相LR 好 d 定 PS

睇你係執d咩,拉下光暗做RAW處理一定係LR

如果你想加加減減d野就用PS

PS我主要都係接panorama同合HDR

NEX 6 用家揮手

求lightroom基本人像教學

我諗你係要人像攝影教學多啲

條女靚iphone影都靚

Sony A7s 河源

A7
FE1635
FE55.8
FE2470GM

想買70200 但f2.8同f4價錢差一倍 掙扎緊買邊支

A77 棄家

R2 用家
覺得支F4 餵唔飽R2
考慮緊換2.8

冇含撚貓空氣真係清新

R2 用家
覺得支F4 餵唔飽R2
考慮緊換2.8

傻撚左 唔記得quote

不過我賣緊R2 打算轉會

R2出緊咩價

巴打做咩轉會

賣緊18k
因為唔岩我影開既題材
其實唔係部機既錯 係我on9

但2.8實在太貴 夠買2支F4
但買完F4又會心掛掛2.8
如果2.8賣16k左右就唔洗諗了

MC11 接大白

我早兩日已經買左支50/1.8
急住幫人影畢業相

前canon用家
仲有部陳年40d 1740一支
Eos m 一代

另外老豆有部eos m3

早幾日玩過人地部a6000配1670蔡
覺得好好玩

想問而家買6500定6000好d?
同埋舊電係咪真係咁大咬？
見肥花report d人講到玩足一日要用三舊電

部部無反都一樣電池細

新手用緊A7ll，想問下sigma支e mount人像鏡抵唔抵屌？好似係35mm f1.4

岩岩入手a6300
想問下sigma 30.4定emount 支35.8好d
鍾意snapshot, 影下人咁
sigma支鏡會唔會慢好多？
同埋想問下部機係咪可以開住黎叉電

a6300可以差住電用
sigma 30.4如果唔用AF-C都冇問題
如果有拍片就35.8

A7R2+NEX-7
FE1635
FE55
FE70200
LA-EA3
SAL1635ZA II
SAL2470ZA II

沖繩宮古島
A7R2+SAL1635ZA II

Ching
水貨
FE 5518 za 值唔值得入？
利申： A7ii 用家

宜家去到咩價位

枝50.8對焦會唔會好慢？

多謝巴打
btw 要插舊電入去相機先叉到真係好麻煩，跟機又冇比到叉電座，睇黎都係要去買返個
琴晚第一次叉我唔記得左on住左部機黎叉 叉左成晚第二日先發現

大家個Lightroom 邊到有破解

要on住叉㗎咩

點解要on住叉...
叉機可以去星際/鴨記買，唔過一百蚊
其實usb充電好方便，特別係你有買10000mah個啲尿袋

終於可以正常討論sony

因係我新買諗住開黎睇下有冇電，點知冇電但係我唔記得啪返去off果邊，成晚就keep住係on到叉

A7 II kit $12000
A6300 body $7000 + SEL1670Z $6000

有無巴打講下呢兩set幾利弊同會點揀

同問

a7ii用家

一部五軸防震同全幅，一部輕；一部多新鏡，一部半放棄狀態片幅好耐無出鏡

正版 月費

黎緊會去冰島 諗住入A7ii 影風景, 極光
但諗到頭都爆 唔知買咩鏡好 budget 大概1萬

1) fe1635 f4
淨帶呢枝鏡 但又聽聞 24MM之後 畫質唔多掂 同埋光圈得F4 會唔會唔夠影夜景

2) kit鏡 + 三洋 14 f2.8
揀三洋係因為貪佢廣角同大光圈 但又好似變形得好勁

3) 三洋 14 f2.8 + VM 40 F1.4 + g90

有無巴打可以比下意見 or 有更好提議

你係咪一定要ultra wide?
如果唔係就俾多少少買Milvus 2,8/21 ZE + adapter

唔考慮batis 25+85?

21mm 插落A72 係咪要乘1.5倍? 如果係 驚唔夠

巴打 呢2枝好貴 我budget只有1萬

a72淨機肥花咩價

咁淨係買支batis 25啦,影景同街拍都無問題,影人可以開chop mode

岩岩賣左部RX1RM2 訂左A6500

利申: 落番APSC既原因 要細小朋友

又想keep住輕身

呢支係FF蔡嚟，唔使乘1.5。不過係Canon mount要加接環，或者原生可以考慮Batis 18/2.8呢支，都係蔡嚟

至於三洋14/2.8變型勁，你都係影景啫，鏡頭修正啦

a6500正啦，又有五軸防震喎

1. 影極光最好要用魚眼，可以買支俄魚，1500有找

2. 廣角買支2手fe1635返黎賣走，唔會蝕好多

2. 影冰島風景用長焦會比較適合

肥花姐係邊度

魚眼唔買了 唔太鍾意個效果
2手fe1635應該會買 長焦鏡有咩好建議 最好平價

肥花10050 但冇野送

Fever

有冇巴打用緊支FE 70-200 F4?

去玩過支GM70-200
屌你重到仆街

我買kit個時 有多套charger & battery 同sony袋

我由f4上f2.8，係重，但又未去到仆街

MC11 + 二手S24/1.4 + 二手S35/1.4 or 二手S50/1.4
1700+4200+4300
不過重到仆街

MC-11 + Canon 70300/ Tamron 70300 / 2手FE70200/4

話時話我都想執支2手FE 16-35粗用

2揀1緊 價錢同質素問題

定焦揀邊支好?

24.8
定揀Sigma 30 / 19

如果揀24.8係咪唔洗再買1018?定點都要買番支黎看門口

利申: 得1670係手

吓，焦段光圈都唔同喎。你用1670影開，覺得影景夠唔夠用。同埋夜晚室內，光圈夠唔夠？或者你係咪要散景？

1670係貪佢方便 一鏡去旅行
想買定焦係想影人, 影小朋友

T32

我想問，三洋果支14/2.8，即係邊支？點解個個都講起呢支鏡.....有咩特別？

泡菜鏡黎, 一來平
因為得佢有14mm 又2.8

14/2.8變型都算小問題，用lightroom好容易執到，禁個lens profile就得，最大問題係張相d邊位成像好差，化開曬咁

收光圈，應該救到邊位

Samyang 話今年尾出支14/ 2.4 MF, 我就等睇呢支咩價。
如果都係二千幾 就扺吊啦
一份錢一份貨
尤其對一啲唔係成日用得著廣角嘅用家，買定看門口去旅行用

我支24ZA發發地毛
有無人知原廠搞要幾銀?

巴打覺得a6000好啲完x-t10?

都係嗰句，唔使影小朋友同追焦快，又唔鍾意後製要直出嘅直接x-t10 + 1855啦。覺得入Lr執吓光暗微調色水有趣，又貪心咩鏡都想試吓嘅就a6000啦

利伸：a6000用家，Sigma擁躉

A6000 同a6300主要有乜分別
見佢貴成2000蚊

想買相機去旅行用，主要影人自拍，都會影景
用過朋友部rx100 m3，覺得幾好，上網都見人講到好好
好輕身好方便，但覺得有啲貴
有冇人推介下旅行影相的機

Google過，但花多眼亂
見人話Sony a5000同canon g7x幾好
但好似都係差唔多價

要自拍，用電話；要輕便，Rx100；要無反，a6000，多錢直上a6500；要全幅，a7多錢就a7r2係咁

咁我直接x-t10啦 btw我都係sony用家 用屋企人舊機 a65 同 nex5

a7
Fe 28mm f2
Fe 50mm f1.8 尋日二手入
kit lens
一堆Nikon老鏡

支50mm 無想像中咁差喎，啲人講到好似af慢過mf

玩老鏡其實係咪一定無啲現代鏡咁Sharp

睇嗰支咩老鏡，同埋特色啦。但普遍嚟講就新鏡會Sharp啲，特別係上a7r系列

相問用A7R2有咩省電方法
真係係咁意用下就冇左3,4%電量

A7ii用家留名

最近買左支rollei 50hft玩

無反暫時無

正野黎

買多幾粒電咪算

想問下咁WX500呢
最平好似2千5

價錢返英左兩個嘅差距

玩老鏡要sharp一定要contax

炒到貴哂
玩番啲平fe 都夠用

我都明

除咗RX系列或者其他牌子嘅Premium DC仔，其他低階DC仔冇人買架啦
用電話影好過啦

28f2 呢支鏡有咩評價？

新手求教
個個都話直出唔掂
有冇執前執後 or 同其他brand 對比睇下點差法

Fuji色水我好鍾意 但係鑒於將來想試吓玩LR
我最後冇揀到Fuji

A7II 用家留名

用LR執基本上執到乜都可以
所以冇參考價值咁滯
不過等人UPLOAD

5T用家
當初買5T貪佢有反mon自拍，自拍只係用Kit 16mm影，1至2個人不等
有冇人都鍾意用反mon自拍，有啲咩鏡好介紹？

輕 細支 對蕉快 收光圈夠sharp 必要時開到 f2 映人都有散景 旅行一機一鏡帶呢支夠玩

touit 32mm,呢支玩sony apsc機必入

D色水真係
依家有d810同rx100m3
D810比較易執到我想要既色
Rx100m3我試過執好耐都執唔到我想要既

A7s對比a7m2個快門係咪靜好多？
A7m2個快門大唔大聲

Touit 32自拍有啲逼嘛

A7S
想要枝大光圈 唔知邊枝好

以前都係5T
自拍用24mm已經無幾多景剩
所以都係建議用返kit or買廣角

ff同1"比

請問下現時買a7r2有無咩途徑最平
行貨水貨淨body都得
出面好多都係標官價
問都問唔晒咁多間

rx100m3 色水根本有問題，m4 m5 每代仲改善緊

買2470 f2.8 gm 會唔會好反智 好想要

六千蚊買sony機，有咩推介， 影人多

A6000

早買早享受
搞到冇錢買70200

但真係好大支好啲啲女人好瘦又好大波咁唔平衡

7ii 好大聲，冇得set靜音快門
7s有全電子快門 非常靜
去實體店鳩shot下啦

我係2470f4 升gm
好多人話我on9
但個g 字好正

係唔係傳聞中主體Sharp Minolta 散景

A7ll用家想買支人像鏡有咩推介
Sigma e mount鏡點睇

A6500都就出 a6300會唔會減價呀

6500賣一皮
6300 而家都7k
應該無水位
除非罪大良心發現
不過二手價由兩星期前6500=>5500

sigma 無FF e mount
一係你買MC11 接canon mount 的sigma 鏡

用緊部半死5n
等a6300跌價

Why not FF

FF唔係必要嘛
我本身都上左FF但要輕便最後都揀番APSC

都係 便攜性直接提高出勤率

接La-ea2有無咩鏡好玩
暫時接1650f2.8覺得唔錯

1680za

用a6000覺得a7重

不了，同枝1650重覆左用途

想搵枝人像鏡不過枝sel50f1.8好似已經平靚正

但係有啲情況會覺得如果有ff就好
apsc真係會有啲限制
有ff唔會浪費左個moment

好想買支ultra wide

含撚貓係咪真係無過檔

例如呢

Sel 1018/4
Touit 12/2.8
三洋 12/2 (mf)

隨便揀

咪又係咁影
影完都係save落電腦執兩執或者wifi過落電話upload上Facebook

如果係咁 FF其實無乜特別

可能睇化左 無左一定要FF既慾望

利申: 600D - 6D - A7 - RX1R2 - A7R2 - A6000
最後放晒所有機 訂左A6500

A7M2用家

A7II長插福伯35mm留名
想買支變焦旅行用，有冇推介

請問有咩手動長鏡介紹 用緊a7m2 kit 50 1.8 FE 之前朋友比左支東京光學 28 135手動鏡竹

手動鏡

借問聲, a7ii 用到 200mm 時, af 同內置防震夠唔夠做? 同埋如果貪平買 viltrox ef-nex iii 又係咪差好多? 真心唔捨得買原廠 fe 70-200

唔買MC-11都要買天工3啦

用緊a7s，上個禮拜影big day影到燥底，諗緊換a7r2定a7s2

A5100 用家
用緊fe28f2.0
kit 鏡少用

same here 巴打

Nex-5n路過

諗緊a7ii 定等a7iii好

a7 iii買得起碼都要下年6月

所有晚間既活動，a6000 iso800以上已經多noise，仲有本身得好少鏡頭，迫不得已要chop相就構圖。
作為半新手既我係考慮呢啲，當然可能巴打們玩左咁多年用過咁多機技術同心態都高我好多班，對我既諗法真係得啖笑都未定

Noise係問題嘅。至於鏡頭問題，你要影幾遠先去到Crop呀

其實RX100V 好大巿場
真心正

暫時未擁有鏡頭過90mm

平靚正嘅55210應該滿足到你大部分需求

5n 個轉輪宜家順時針=順時針 卡逆時針=順時針

由a6000到a6500升級其實唔算大
4k拍片 再到防震
但價格就升得好快
唔拍片既新手
其實A6000就已經夠？

係，用a6000探索下攝影先
了解iso光圈快門之間關係
了解自己鐘意影咩題材
了解能承受幾多負擔(錢/重量)
了解攝影對你既意義

走出出面乜題材都影下
影夠幾千甚至一萬張
你就會搵到答案

唔好意思上面可能有少少離題
a6000性價比同好高重量夠輕好適合新手
a6500係好強好吸引但定價太高
差價用黎買多一兩枝鏡仲好

Tamron 180mm F/2.5
Tamron 300mm F/2.8
Nikon/CY/Rollei的80-200 F/4

支支靚野

lm

Apsc

用緊A7R

想買支WIDE鏡有咩好？
本來想買LOXIA 21，但好少人用又好少地方賣
Fe28/FE1635Z同LOXIA 21比點？
仲有無其他選擇？THX

原來係a7系列，唔好意思，咁仲多選擇啦

16-35/4夠方便；Laowa 12/2.8無畸變；福仔10/5.6；最平三洋手動14/2.8

Sigma 20/1.4如何

24 art

Sigma 20/1.4 好大碌喎.........價錢同質素係OK既

24ART好似無出FE MOUNT？加個adapter又長左，不如20/1.4

想買枝50mm
Marco嗰枝可以玩多啲題材...
但1.8有大光圈 點揀？

Sigma都未出FE Mount

微距都係百微實用啲，標準鏡多預算就50/1.4z啦，抵用就原廠50/1.8啦

請問咩係百微？點解會抵用啲？
如果50m28成像唔差 咁係咪買呢枝好過50f18f?因為多樣微距玩

唔好意思 新手好多問號

因為支50/28微距嘅af慢到傻，影Product慢慢手動都無問題，咁af慢唔使理。但係，如果平時用，咁af慢到仆街就無咗實用性啦

至於百微，基本上可以理解為焦距100mm嘅微距鏡。咁中間就可以多啲空間玩燈光

Loxia 21 2.8 for sure
sharp 到痴線

三洋14/2.8 買手動定自動好呀？

我都諗緊買2手 20/24+mc11 定 FE28

Fe 28 啦又平又細支 出街旅行方便

飛航模式，
買多舊電最實際

早幾星期之前買咗fe28
扣咗一千蚊A7 coupon , 再扣埋買鏡送果二百蚊manning coupon , 呢支鏡折實1499, 好撚抵吊

而家手上有
Fe28
Fe55
等埋年尾samyang 話出果支premium 14mm MF

去旅行是旦帶兩支就可上路

有冇巴打知邊到有A7ii body加埋福仔神力環係平？最好有卡簽

A6000 想入支變焦
應該買邊支好？
暫時睇中sel1670z，但偏貴

A6000 跟機兩支kit 鏡咩質素其實
之前買落nex5 有支sel 18~55
同a6000 kit lens 又有咩分別 洗咪買番支新kit 鏡咁

巴打一千蚊a7 coupon係點拎? 我十一月中入手A7M2

咪就係推薦人和俾人推薦果個計劃

想問下有咩
canon ef to e mount 接環
for a7m2
Commlite ???

其實你哋有無追Post㗎

巴打，我上兩個星期都買左A7M2, 可以做你受薦人wo

有無巴打準備呢排入手a7系列 同日互推拎1k

巴打有冇興趣做受薦人？

18-105都唔錯

主要 A7 + FE55

另有 FE28-70 不過好少用
wide鏡用 Samyang 14 2.8
仲有幾枝手動鏡

想問下各位巴打，我煩緊買a6500 定係a7 II
同埋上官網買a7 II 個套裝好啲？ 定係買淨body 再出去買支kit 鏡來玩好？ thank you

利申： 新手

我都有呢個難題，有無巴打解答下

有無追post架你兩個

睇你自己啦
個人覺得Budget大又唔介意重量就買FF 相反就買APSC

唔好全部budget all in body
有心學 就買Prime Zoom各一支黎玩

幾時出a9

A6500偏向拍片，但係主要幫人拍片，因無反芒做唔到自拍，影相就A6300都夠，但rolling shutter好勁所以要用得好有技巧

A7II 係正統FF機，影相為主，因為系統係一濶三大，FF鏡機都會貴一截，所以結論同樓上一樣，bugget行頭

但我見個promotion去到12月4 又話要有咩推薦email再去買先得? Sony個ad講到好亂

Nex5用家
想入部a5000/5100比條女
學生哥負擔唔到

自膠 我明喇 巴打是咪想受薦?

有冇巴打用過voigtlander 嘅m m mount神力環？ 用35mm鏡有冇暗角？

其實黎緊4月想去影櫻花
買1670z / 55210 / 18105 好？

同筆直 直屌FF算

當年入手a6000後就想升級

同日買多1000蚊鏡頭coupon

55210成像差d，但係因爲平同輕所以都值回票價

另外就係18-105 絕對係好嘢泥，佢35-70mm個range仲sharp過1670z

唔明點解咁多人咁執着要z鏡

支2470已經比人彈到一文不值

18105拎去旅行真係玩自己

如果真係買1670z，我會係為咗嗰2mm超廣同埋輕便啦。不過我嘅目標依然係Sigma 1770 | c多啲

而家買唔係無左1000 蚊啦咩

係呀 , 我email 你contact 我呀
pkjackyw@gmail.com

終於唔洗見到果條撚樣貓

有D唔慣, 以前每一頁都見到貓SIR
有用緊a7II

send左email俾你

我得canon coupon 1k
得物無所用

之前有1650 + 55210
想升少少級1650換左1670z
感覺1670某程度貴在係呢個焦段唔多對手

新手既話不如apsc啦
輕d同買鏡平d都比到更多動力你玩
唔啱玩又唔會蝕咁多

A6000其實已經好好又抵吊，有budget咪a6300
無必要高價位入a6500 (除非拍片）

好想賣咗枝24240換sigma24.4玩
變焦鏡真係長期封塵 但又怕突然要用

部a7個接環位覺得鬆鬆地地，上左鏡之後覺得個接環位好似唔夠實咁
有冇人都有呢個問題

做埋今個月

主力想學影相，另外再同朋友玩下拍片咁，所以我諗住係Sony 官網買a7 II body， 再去買支2 收既kit鏡來玩住先,不過就唔係好知咩鏡好

乜都唔識，對唔住各位巴打

雪糕巴打 我好鍾意睇你啲遊記 上次你同肥老闆去旅行果次 睇到一半HKG plus就收咗皮 冇乜動力過返去睇
期待你呀喺呢度出遊記

點解要官網買body? 有野送定點？
出面好似好多鋪頭行貨淨機都係一萬鬆 真心想問點解
同你一樣想買a7II

繼續搵巴打同日出a7系列拎鏡頭coupon

Gmail: madlittlekid@gmail.com
12月前同日買機互薦就有1000鏡頭coupon

本人新手，想問問意見！
本人用緊A6000，有支18200(好重，好重)，長插住(sigma 30mm 1.4)，但自己影嘢習慣30mm唔夠wide，好多時見到，舉機影，已經要行後幾步

所以就用mount，插cannon支24mm餅鏡，用咗2個月都算習慣咗24mm，準備見到靚價就入24mm 1.8

咁就有個問題，應唔應該入2870(因2手價錢吸引)等有時旅行要zoom，影人嘅時候可以有得用下？定係大家有其他意見俾我？thx

你放左支天涯18-200，買支16-50/18-55 會比較好

28-70 FF 鏡你會嫌唔夠wide, 24.8 有機會就入啦

諗住差唔多價，點知發現出面買仲平

而家差支鏡，唔知買咩鏡

好，多謝你意見！

2870都係旅行時影人，影景，可以zoom下，應該比例上用得比較小，最緊要佢平，有時可以俾女友舞下，佢成日問點解無得zoom！

16-50/18-55，我會研究下啱唔啱我習慣再決定！

買kit set 再放kit 鏡

你入咗咩Mount？如果係天工3就直接入Sigma 1770 | C或者1750/2.8啦

自從兩年前開始做左某份PT起

我開始用相機

跟住無耐入左部二手NEX6

6仔真心除左慢左啲仲幾好用

而家得支sigma 19 2.8
Zeiss Touit 32 .8
同埋SONY 50 .8

如果想升級
大家覺得上 FF買A7
定係繼續用CROP機玩A6300咁先好呢

如果冇話想玩mf鏡其實你set鏡都夠玩，買a6500有ibis支50.8 都唔洗再用
to each his own, 不過都係FF多野玩啲

要買唔好買a7, 至少a7ii

你撚吓部a72先啦，用開6仔上a7系列未必慣。我用開a6000，一拎部a72上手，覺得手感唔錯不過對比部6000就重好多

其實我返份工都用過好多次A7系列架啦唔會話唔上手
唯一係覺得上A7ii我又要換曬啲鏡咁 但FF又係真係多野玩啲喎

其實我買a7 II body 之後買支50.8 stm得唔得？ 會唔會食唔到支鏡af?

入左支85GM 一流

canon 果支？
要買個mc-11

推

其實我已經有支24f1.8 好好用，好多相都靠佢
值唔值入多支1670z定55210夠用？
今次主要係去旅行影下櫻花

正正就係天工3！
Sigma 1770 | C/1750/2.8，會留意埋，唔該晒！

係阿canon 架，係咪買多個轉插就得？ 我只係驚食唔到支鏡個Af

用到呀
買mc-11

FE支50/1.8好抵啦，自家鏡個AF又極速。你話其他鏡就話啫

多咗啲咩係全幅有而apsc無

佢果支係肥花好似劣評如潮，搞到人心惶惶
btw今日拎上手真係玩具feel又成2k, 不如加多幾百買個mc-11 加canon 50.8 第日仲可以玩多d cannon鏡

本身無50.8就唔好特登買啦

a6000新手
有時部機會對唔到焦 要重新開機先對得番 隔一排又黎過 係咩問題？

部a6000勁痴塵

fe 50f18 update 完firmware AF 速度可以接受

諗緊買mc-11插1740/1635
sel1635 真係太貴

a7用家
a7轉a6000會唔會好on9
a6000個對焦好撚正
手上得兩枝舊鏡

上面見到話買a7ii 連kit set再放左支kit
kit set貴二千左右 但放支kit一定冇兩千
其實買淨機係咪最好

補充 會買28/2

用過a6000用緊a6300答你唔值得

當然

btw有無人用a7 成日都對錯焦

一支走天涯？

有冇巴打用nex 加sigma 30 1.4?
早排入左手發現配nex6走焦情況好嚴重，唔知係咪部機問題，搞到依加淨係用中心對焦 諗住換a6000但部機好膠

九成九時間都係用中間點對焦
無試過錯呀

AF C2+轉軸always ready睇情況點對焦
MF 就峰值set中等 留意反光位外 一般都準

枝Kit 好快唔用 淨機吧
除非貴幾佰者 慳番2K 買其他鏡

巴打對於a7 風格設定有無心得
成日都set 唔好

FF mode: 有無可能似富士發色

有冇人知cmos入塵上sony清要幾錢
有粒黑點係到

好似400?

膠片果種？

vsco

又跌錢
收工去

咁應該入多支咩好
真係要kit好？

支Kit其實抵撚過2470/4z好撚多喎，Kit Set加支定焦大光圈好過啦。Snap咪Sigma 35/1.4，原廠就50/1.4z啦啦

capture one解sony raw
膚色自然過直出／lightroom

我都諗緊mc-11 +1740

我都撚左部a6000半年多d
都未搞得掂人像偏黃既問題
如果教冷色d，皮膚的確無咁黃，但變左影風景既時候色水又太淡，由其去旅行既時候無可能轉黎轉去
有無巴打可以指點下？

影raw返去tune

但去完個旅行成千幾二千張相，好難逐張tune喎

到此一遊純紀錄就咪理啦，揀啲想曬同想出嘅相先執啦

無反成日入塵喎
次次拎上去整咪好甘

之前買左部二手A7
返到去驗屍先發覺
收光圈收到十幾
就會有幾粒明顯黑塵
一開始都好介意
去到最後都無理

想問係日本買鏡頭係咪真係會平啲？10-18f4係日本買要幾錢？

日本買鏡一般貴過香港
除非搵二手
不過sony二手唔多
emount更少

我上次去大阪，乜都買唔到
就算計晒優惠，最多平香港少少，你都唔會係日本買啦

二手老鏡都唔平，但勝在保養得幾好

去過幾次都空手而回
不過有啲相機袋幾靚

想收支28f2, 二手幾錢，定係買番全新好，是關我部a7ii 都過左保

招買左a7系列未拎鏡頭優惠券既巴打互相推薦

上個月買左A7II, 想搵受薦人

係咪要揾遲過你買既人？
我琴日買，有意可 email woodyho13@gmail.com

想入a7ii

有無邊支24mm同85 mm好用

有無telegram

@Pythonever

Sigma啦

我自己拎氣泵吹走算

吹唔走

batis 25mm 同85mm

鏡頭筆其實都得
當然搵支新嘅

sigma 35/1.4係咪要買轉mount?
玩過朋友sony果支35 1.4 好正
但真係買唔起

mc 11

兩支都大支到。。
35大光圈真係太少選擇
要睇下zm

買咗a7ii都超過半年仲有冇得推薦？
如果可以 有冇巴打想互薦拎coupon?

好似未用過都得
但一定要係經銷商買

用緊NEX-3N
其實我都係去旅行可以長拎係手見到野就影
技巧就無乜架啦
鏡頭都一直無換

咁而家想升級
A6300,A6500,A7II三揀
其實我見三部都唔輕
6300都成四百G
其實FF係咪即使純粹企係同一個位置可以影多D野
又或者可能買支1670放落部3N先再諗買唔買6300/6500好
但如果買左係咪就套用唔到落部A7II到架啦?

利申:應該唔會點買鏡,覺得拎幾支鏡去旅行好煩

字裡行間見巴打好似唔太了解ff 同apsc 分別
咁應該無咩升ff需要，不如買支16-70 再配6300 啦

對佢黎講連換鏡相機都冇必要
我覺得佢用應該用rx100 個類機

想問下3洋枝50.4有冇邊到可以試
諗緊入邊枝50

Sigma 50/1.4
Zeiss Makro Planar 50/2
Sony FE 55/1.8

鏡頭筆好多碳粉
收你200幫你用清sensor專用工具抹

吹走佢咪得
lenspen本身都有出清sensor版本

咁你有無試過用唔係清sensor專用既鏡頭筆抹？

大家點睇支zeiss touit 32.8, 有興趣想買

我試過用micro個支，冇問題
由f22有黑點清到冇黑點
冇膽咪上cs 比錢清
如果係淘寶棉棒/啫喱筆我唔覺有幾靠得住

打孖買仲有無優惠

你指同12 2.8一齊買 ?

無錯

A7ii 倒數自拍經常對錯焦，有冇高手知點解？

如果我諗住買A7 ii

留返支Touit 32 .8 自用o唔ok呢

利申前面提過用6仔

早幾日PT 拎左支12 2.8來玩
真係幾正 APSC機先天不足好少可去到咁Wide

用apsc mode
sensor得返10mp (btw要睇支鏡點design, 有野唔crop都用到，好似 1018 咁)

唔明點樣先天不足
apsc m43 都有自己嘅ultra wide
冇人叫你插ff鏡，然後話唔夠wide係不足

12 同32都有,12之前上A7r用好L sharp + 濃色,果陣只係想要支32所以好快放左支12

兩支都係好鏡

我都唔清楚

好似好小人講32咁

另外想問下，用緊a6000，應該影景多，應該買12定買支16-70好

叉電中

部野定價好撚貴喎青
幾錢入手？

大家覺得買12 f2.8定1018 f4好,諗住係用嚟兩個人自拍和影風景多？

FF對我黎講實在太重 我要求輕便 畫質有番咁上下 對焦快可以影小朋友
所以我賣晒成副FF落番APSC 有錢淨..

識人連鏡唔洗$15000 早買早享受

即係點？基本上超廣仲有SEL1018F4同三洋嘅12/2喎

俾我會揀Touit 12/2.8啦，光圈大一級又係定焦。影得景都係唔急啦，慢慢構好圖先撳快門都未遲。就算都唔緊要，反正AF鏡咪照Snap

至於自拍，室內或者暗少少，2.8光圈唔係特別大，不過幫到一級就少一級ISO雜訊啦

請問主要係拍片既話 a6500定a7ii好d 做左好耐research但都決定唔到

拍片緊係a6500,a6300

有無巴打想收2手 A6000 1650kit set

點解a72唔好既

你唔信你有做research

sony a7 互相推薦 ,我想揾個受薦人
有無巴打岩岩買機想換500 蚊

可能有d野太深入我睇唔明
但a72既ff 同a6500既apsc對拍片有咩影響？
apsc拍片係咪要crop?
超新手sorry

你了解完FF同APSC再問啦

有錢就是任性
乜都唔識成皮野買機，仲未計鏡頭

咁我就係唔識先問嘛
買完一路用一路學都得架姐
我淨係做research唔揸係手試都冇用

了解完先會咁問

睇完呢條Link唔明再問，有做功課大家實幫你

呢d我知呀
我係想問拍片既話
apsc定ff好d
我真係諗唔通先會問

之前入咗A7Rii + GMaster 2470 + SAL70400 (Sonya-e mount)

兩枝鏡都好正，不過好貴同埋好重

其實FF定APSC拍片睇你有咩鏡，同埋將會入咩鏡啫。而買邊部機，就睇你要Slog去到幾啦

想問下咁多位意見
本身用a7 有fe35 fe1635
去旅行黎講 1635係冇得頂 但其實有啲重 本人好注重重量
我其實用35比較多 但35端真心一般 16就真心正既
諗緊好冇轉做一支ultra wide prime 拎埋支35就出得門口
有諗過福仔15 仲有咩選擇？
fe28其實唔錯 我有留意自己影景好多時28就夠
不過又怕真係有需要時用唔到 有一少部份相我係需要用到16
最後又驚要影景時換鏡仲煩
唉重量同體積行先既人真係好煩
求意見

放1670z 無保

請email:madlittlekid@gmail.com

我成日覺得啲大師一支都係定蕉就夠，無話28mm唔夠嘅，當佢rx1用
利申試過一支fe28去旅行

影景換鏡算好煩
通常影景都係企定定, 慢慢影
換枝鏡都ok

都係睇自己習慣
我自己就唔怕

我最唔明啲人插天涯鏡
買換鏡相機唔換鏡
點解唔買一吋sensor長炮dc

想問下FE50 1.8更新完個對焦點解無左綠框

巴打用咩機 ？
對焦慢唔慢

有無巴打用過minolta pf 58mm f1.4可以分享下
上網睇圖覺得全開圈有d鬆，想知收細幾多先接受到銳利度

應該有，之前同個巴打討論過。佢用58.4 Pf，我用50.4 PG，全開好似開咗仙境濾鏡咁

拉風箱都幾嚴重
同55 1.8比 一分錢一分貨

a6500已入手，搭fe50 1.8對焦都好快，同a7比真係2個世界，之前搭a7暗少少已經拉曬風箱唔知係到做乜春

去馬啦

收返一兩級已經ok

58.4PF要sharp起碼要到F/4

呢支鏡係玩散景唔係玩全開sharp的

睇下你想要d咩
影人像/物, 學巴打話齋, 都係想玩bokeh
收1~2級我已經ok
我通常用黎影負片
都無得點聞相
所以我通常甚至係全開

當然影景就要收光圈

岩岩買左A72 有無相機帶推薦

巴打需要a7計劃推薦嗎？
btw原裝果條唔好咩

收佢就係為咗大光圈同散景，基本上都係全開。曬相同社交網站，全開無問題，聞相自己試心水

依家仲值唔值得買rx100 III 做副機?

明明有個sony post
但啲人硬係自己開post問野
搞到呢個post唔係好推得郁

想問下rx100 有無邊代可以直出jpeg 而唔洗執皮膚顏色？

5代？ 聽聞好左

講起rx100 聽日會去買m3

好似成日見人講都話要執色
但我有朋友用緊，我又覺得ok

大概2個星期前買左A7Rii
唔係百記 豐記買 有冇$1000

咩鏡頭，快門幾多，影緊乜嘢？

AF 對焦成日覺得都係差少少咁,不論咩廠都係咁

係相機放大睇 定電腦

有無人用緊mc-11同tamron鏡架?

係咪特約經銷商？上網睇睇

mc-11 加1635 f4

想問touit32.8，有咩filter推介？

你果支插緊mc-11係咪都無個 燈?

係，只要唔係sigma果堆鏡就無

咁你 Stable shot 係set 自動定手動?

自動 跟據sigma 講法就係佢會扮a mount鏡 佢會認到你焦距做stable shot但係用唔到鏡頭内既steady shot
而sigma鏡就扮e mount鏡 所以用到晒所有功能

咁即係平時SET自動 開埋機身防震就OK?

有無巴打用緊a6300 又有用1.8/32
小弟想知枝鏡AF係咪都重係瘋狂拉風箱同慢

先天不足我純粹9up
Touit 無論12 定32都係好野來

始終覺得揸Full Frame過癮啲
尤其是係自己部6仔 ISO高少少已經好似好唔睇得咁

我用緊NEX 6 加Touit 32 就好撚柒慢下嘅

不過你想知我可以返公司拎部6300插32.8試一試

支鏡好似有得update firmware

就係google極都好似無更新完firmware用到PDAF之後既test
唔該樓上巴打先

上銅鑼灣插Touit 32.8落部a6000試，速度Okay啦

有無人用a6000
影夜景人像 手動對焦對唔清？
日間對焦無呢個問題

想問影狗可以點FOCUS?
狗狗通常都向住我, 狗衝咁過黎我到
通常頭幾張FOCUS到,之後就已經跟唔切

已經用S MODE,起碼1/400 快門
中央FOCUS, 同埋CLICK ON追焦 ON(有同冇都試過)
HI SPEED 11FPS 連拍 AF-C

試過影車呀,人呀,單車果D慢D,大D 既OBJECT係OK既
但唔知係咪狗跑得快同細粒就成日追唔到焦
機用A6000, 鏡係16-70

因為多noise

a6000追焦唔夠a6300/6500快
11fps唔會夠力,只會影一堆out-fo
試下連拍用mid
face detection, lock on af全關
你用得center af point已經冇需要開其他af功能，只會加重delay
鏡頭都有關係，1670速度ok，但唔係運動鏡
a6000而家只係3千蚊機，唔好諗住做到apsc旗艦啪啪啪張張中焦

想轉會去a7r2
其實都心思思左成年
有冇wide 鏡, 天涯鏡 同人像鏡推介

琴日見到肥花 a6000 kit 賣緊4.7K
想問a6000仲值唔值得買
定等a6300減價好

wide loxia 21, 人像batis 85
唔用天涯鏡

有無人有用slr magic 50mm f1.1
啲成像係咪都唔利？
上網都搵唔到review 既

Sony a7 R 2 想買支閃光燈有咩推介

H43啦

a6000水貨3100內，支kit唔要都罷
a6300二手5800-6000

A7ii 新手
各位巴打有咩抵玩老鏡大光圈35-50mm 同靚接環好介紹？

G45同Minolta 50.4 Pg吧，仲有八羽怪

我都諗住買G45玩

50mm真係太多選擇,咩牌子都有代表作

a77ii用家轉去用a6x00會唔會有降級感

主要重量疲倦

新手想買A6000 邊度入手好
唔想做水魚

水貨body 3000已經有

建議a6300起跳
操作可能降級少少，但畫質大提升

咁邊度入手

contax 50/1.4

同問a5100 a6000邊度買好

有咩好問？
識人做sony就sony store
大電器鋪 百記 凶宅
大相機鋪 肥花，詳詳，cam二
行貨相機鋪 星際專賣sony果兩間
水貨就肥花二手區，自己搵

撚開58.4 pf
有d想入枝 50.4玩下
但扒過文散景無58咁柔, 不過輕
巴打點睇

當我連a7都覺得重嘅時候，我覺得自己唔可以喺呢方面做指標

而家入，的確係a6300起跳會好啲

想問下70-200用$10000內邊支好?

1. 色盲 APO 70-200mm F2.8 EX DG OS HSM
2. 罪大 SEL70200G
3. 大炮 小小白

毫無頭緒

你係a7系列？暫時應該撚番E鏡穩定啲

準備入LA EA2

Sony d色真係

要黎接咩鏡

我部a6000成日影影下自己熄機 或者完全 focus唔到 係咪我set錯啲模式問題？
定拎晒啲鏡同body去check

有冇過來人講下影日出用唔用auto hdr好

auto hdr間間廠都有嘅傻瓜功能
冇咩好唔好架啵

如果想試wide既
Ais 24 f2 都幾好
輕得黎又夠sharp

2000budget 想買支大光圈鏡
有冇推薦？
買二手舊鏡點睇
A7ii 用家

想主要影人同街景

終於入手左a6000

使唔使自動？唔使有Minolta 50.4 PG同58.4 PF兩支

有無手動wide 鏡介紹？
早排入咗支samyang 14mm f2.8
係扺玩，但太大支 想放

Voigtlander 12mm/F5.6II (三代太貴 )
Or 15mm f4.5

如何？

你都講晒咁濟

Update左嘅鏡真係快左唔少，但部機都記得update firmware,我試過A6000夾支 Touit 32 1.8影十張有兩三張相下半部會黑左，有冇用閃光燈都係咁。Update左A6000firmware後就未試過喇
另外：追焦+遠少少景物（郁或唔郁）會不斷拉風箱唔會對到焦。

我都有諗過呢兩支同老蛙支15mm f4 macro

用緊nex7 一直用枝1855kit鏡
依家先嚟諗著換枝1670z會唔會好傻

焦段方便咁囉，畫質唔會有明顯提升
反而你應該入支大光圈定焦
nex7當年都係高級機，一路用kit好似浪費咗

其實我之前都係工作用 拎嚟影texture先冇特別理枝鏡
依家就想拎嚟影多啲景咁 諗住1670會兩邊都方便
定焦都有諗過嘅枝touit同埋罪大枝菜

Thx 咁都係儲下錢入24.8算

出面好多post投訴a6xxx系列嘅色彩
其實我覺得改少少setting影人都唔差
awb b1m1
ev+0.7
light
屋內可以用內閃打bounce

當然鏡頭都會有影響

講緊Touit 32.8同Sony 24.8定咩？

買咗支二手fe55插a6300做人像鏡
sharpness bokeh rendering等等都好滿意
啲色水真係冇sony鏡咁死

係呢兩枝 我唔多記得個焦距幾多
我係諗24.8同1670多
枝touit真係衰喺對焦速度令我減咗興趣

Minolta

巴打有無試過sel 50 f1.8 (apsc個枝）？
兩枝影出黎差幾遠？

冇e50，都有諗過平啲買佢
都上網睇咗好多e50同fe55比較
我本身有e35，擔心e50只會係e35視角窄啲散景散啲
所以想買支影出黎真係唔同感覺嘅鏡
結果好滿意支fe55

Touit真係衰在對焦慢
如果用黎影靜態真係一流
另外搭單問
1670 / 18105g / 18200 點揀好
手頭上已經有呢幾支

我同你個setup好似，影still多
samyang 12,e20,e35,fe55
有用過1855，1670兩支都賣咗
點解想買支zoom嘅？
拍片會揀18105
買18200當長焦用又得
如果因為怕換鏡不如入多部a6000/a6300玩雙機流

同埋我想問24z正唔正？

24z…完美

用左a7ii半年
好無升級去a7Rii?
部機出左好耐又無減價(反而貴左)，感覺上好似唔係好抵
等a7riii出又起碼要等1-2年

終於入左a6000 kit鏡玩一排再買支定焦O

就係想買支zoom當天涯鏡去旅行用
但一直都心大心細
1670 又好似好唔抵咁
Btw 支24z 真係正
我用得最多都係24z 同12

大光圈一定係呢支G master FE1.4 85 靚到喊！

85gm, 28135電影鏡，rx1
巴打荷包好深

唔諗18200呢啲旅行鏡啦，到此一遊咁影不如拎電話仲開心

1670除左方便外，但光圈唔夠大，成像又唔係特別好，我買左都覺得偏貴左少少

支24z就真心萬能插，基本上大部份場合啱用，尤其室內無得輸

18200基本上我覺得重，成像又不如55210

18105g同1670z我之前都爭扎左好耐

結果簡左1670z貪佢比24z廣DD

但覺得成像唔太對得起佢個價

不過日頭室外就方便，有時唔想係袋拎鏡換都可以接受

巴打幾錢入手
如果二手四千幾入抵唔抵玩？

六千幾

四千幾我覺得ok,當然平D好D

劣作
比您解下毒

如果咁樣1670z我買水貨好 見到四千幾

其實我覺得這支係kit 鏡代替品，焦段好用，算輕身。唔好當佢係菜頭會好D

而家出左a6300同a6500
D鏡價又好似推高番
如果水貨四千到就可接受
佢行價真係唔抵屌
反而樓上有巴打話18-200比55210成像差d?
搞到我有少少卻步

新手想問鏡頭入塵點搞

一收光圈就咁樣
利申：a6000支kit

應該係前後鏡位有粒野？
裹面我都唔識搞，外面都係吹佢

已經咩位都吹過

個人意見
講真55210利過18200
18200係近左0.5焦距
貴又貴一截，又重D
除非一成日唔換鏡頭諗住一支天涯鏡算，否則不如買支18105G或1670z,起碼有恆定4補足翻支55210

搵唔搵到粒野係邊？
前後鏡定相機位？

唔見

有無check埋相機sensor?
似sensor入塵

都幾多粒，不如影前後鏡同相機位上來睇下有無高手睇到有無塵

想買支150-600mm
係咪買騰龍2代好過sigma?
轉按環買邊隻最好？
thx

二代機MC-11，一代機就天工3啦

買18200不如買部副機仲好，去旅行一係大光圈定焦，最多配埋長焦或者超廣

新手想問一問a6000同a6300係咪真係差好遠？
想平平地買部機玩下
拍一般生活照同小小影片

mc-11淨係配sigma果支？
騰龍果支得唔得？

定係買a mount果支加LA-EA好？

收光圈先現就應該唔係Sensor
Sensor塵現眼好多

本身有冇邊部相機？

sensor有塵都係收光圈現形
巴打用吹氣球吹唔走就上sony交會費啦

本身有部幾廿年前既SONY A55
影出黎D相唔係話唔好,但唔係太清
同埋我影相同拍片係50/50左右,而A55拍片會過熱自動關機...

a55插咩鏡？
生活照同拍片可唔可以形容多啲？咩場合多？
有幾多budget買機同鏡？

A55既跟機鏡,好似係16-50,我對相機冇太深入研究
生活照多數係去旅行影風景同埋影女朋友,
拍片係自己興趣,旅行片同埋公司宣傳片都有拍,
我本身有部GOPRO5+穩定器,拍片都冇咩問題
但有D鏡頭想要景深就做唔到

BUDGET大約5000,用跟機鏡就得
我有睇過RX100 M4,又4K又1000FPS又有得自拍,
但冇得換鏡頭冇升級潛力,頭都痛

A6000 6300 6500好似都冇得自拍

有冇人放MC 11

我知，自拍呢d由佢

仲未諗到入手時機 a7ii or a7r2,其實想輕d
過幾日好似有發佈會？

現nex7 + canon用家

本身用緊屋企人既nex3n
咁岩見到有人放Nex7 淨機身2000hkd 外表新淨 快門兩萬左右
請問抵唔抵 心大心細想有部自己既相機
同nex3n 比 畫質係咪都差唔多（同感光元件）
對焦速度會唔會有明顯提升

老老實實，係就直上a6300啦，鏡收二手好過機收二手

MC-11夾到咩鏡要你自己上網揾評測，對岸試咗好多支Canon同龍仔㗎啦，揾吓啦。至於買咩接環，睇你目標要EF鏡定A Mount啫

就咁睇你嘅題材同埋預算，RX100夠做啦

本身棄咗NEX-6 + 1670z轉咗Fuji
轉個頭又買咗RX100 III

有新買新
想平既不如a6000水貨一手
都係3100左右

A7RII+FE55用家
呢部機真係無撚得頂就，就算影完張相炒左
點樣執都得，曝光嚴重不足都拉得返正

有冇RX1R II用家分享下心得?
心郁想上FF

無衝突呀，定位唔同。用爛部GRD3都可能入部富士做副機

唔該晒咁多位巴打意見
其實一開始用得a6000真係貪佢輕便啲
睇下有冇1670 2手or水貨先
水貨求其去間星際買會唔會中伏

1670除咗方便真係唔值，不如玩定焦仲好啦

雙機流啦

如果我想要終極輕便的話係咪得rx100比較貼近？
我純影相，90%風景
不過3/4/5買邊款好？

用緊Fuji xe2+18135
都覺重

開始進化到買兩部機

有無邊枝鏡推介
如果想影下風景同普通人像咁

kit

新手一問
點解我部a7ii啲相得1920x1080
但同機同鏡有人可以影到6000x4000?
心急人上

Set 返resolution?

自膠 Set 錯野sor

原來set 錯play memories mobile

a7rii 呢

我已經有四枝定焦
係時候買番枝zoom
雙機流就咪搞喇 重鬼死

a7rii + rx100iv

Batix 25/2或者Sigma 20/1.4啦

Rx100呢啲細機，重電話唔係好多啫

a7m2用家
想問下大家係未都會用lr 做小小後制?

有冇巴打好似我咁用機身內部設定影完張相出來就唔再後制?

如果有巴打們又會點做設定?

細機玩zoom 大機玩prime

a6300影jpg m+raw
ev+0-0.7
awb b1m1
light
dro auto
以上setting影人膚色都ok，jpg可以即時share
其他影風景記實野一律raw後制

我A6000鐘意執一執先
直出D色有時唔太啱口味

早幾日拎左支Loxia 35/2玩左兩日

手動蔡真係好玩

諗緊好無拎筆錢買左呢支野先 再儲過先換A7ii

我都係awb b1m1不過係Nex6

如果唔急買機(大約3月先買)同埋budget 7000上下，應該等fuji xt1水貨定係a7水貨降價好
新手依家撚緊屋企人部舊450d學緊影相但係又覺得單反太笨重，想買部無反，主要係影景

同埋想真係一機走天涯

xt1同a7都已經水尾到冇得再尾啦
等到停產

一機定一鏡？

有冇人會影星空？星軌？

一鏡係定焦定ZOOM先？定焦可入罪大坑，要變焦就過富士吧啦

一機，鏡我諗住要用就買如果3月4月先買既話有無咩機好選擇？

我就是成功的例子
A7R2剩玩蔡司定焦
Zoom靠RX100m3

而家想換RX100m5, 入loxia 35同21
雖然有支FE35/2.8

各位師兄，放鏡通常邊到放？
我想放左支sel3518入枝contax 90 玩下
枝鏡用過五，六次長期放係防潮箱到，去去星X放會唔會食水深？

dcfever二手區

用過af-c eye af真係返唔到轉頭

好大心引a7ii -> a7rii
但諗起部野出左年幾，價錢反而貴左就覺得唔抵
同埋支1635z質素好似唔多夠...

35f 2 蔡 有冇巴打用緊

有枝e35 同kit
買唔買18105好 因為我影景同景深多??
但睇個價錢 同18200le差唔太多
點揀好

a6000用家

我會簡
18105成像靚D加恆定4仲要G鏡

fe35係f/2.8
定係你講緊其他？

想問埋一部封頂同平玩有咩選擇

影景就入Touit 12/2.8或者三洋手動12啦，影深就玩大光圈同長焦。18200呢啲貪心鏡就咪提啦，至於18105呢，閒錢咪入

但呢個大細同重量，我會試玩天工3夾Sigma 1770 | C仲好

夠錢就a6300，唔夠就a6000啦都係

想買支50mm定焦 有咩推介
仲有支1.8/32蔡買唔買得過 見佢話要返廠更新
利申：6500

一定係fe55

Nex6用家報到
現有sel35f18同1670z
想買多支wide鏡影星同景
想請問係唔買轉接環既情況下係咪都係買samyang 14mm 2.8???

入咗支三洋12，等去紐西蘭旅行用
諗緊帶幾多支鏡去

有枝apsc用既samyang 12mm f2

水貨其實係唔係最抵玩反正唔急買可以慢慢等

其實冇話夠唔夠錢，但想知道a6300係咪真係值得比兩部a6000既價錢去買

仲有支Touit 12/2.8嘅蔡鏡

其實更新只係插鏡落部機到，再用USB駁落電腦就得

至於50mm呢個焦段實在太多選擇，只係睇你捨得拎幾多錢出嚟

Zoom sel1635z好定買mc-11 canon 16-35 f2.8 ii
好煩惱 巴打有冇其他介紹

上網睇12f2唔錯
Touit 12/2.8太貴我玩唔起

影星，咁三洋啦

我見官網話要話廠先問下
5000-6000到

行同水差$200大家點揀

利申：鏡買開水

二百蚊

CES 2017 好似有新鏡
Humour 1635

引錯Sor

終於出到2470gm 好撚正

有無source
利申 岩岩買左1635 不過係canon

員工價入左a7r2

A7ii + Batis 85
有錢想入埋枝Batis 25

touit鏡要上代理升firmware
sony鏡先可以自己升

長知識了

有巴打指正CES Sony冇camera

Canon 支1635正野黎

想問係咪行貨水貨代理都會幫手升firmware?地址係邊，係咪即日有得攞？

話說呢到有無(前)A Mount apsc用家
頭先走轉fever見前鏡皇16-80za二手價跌到$2000
見到A mount沒落有d心酸

好吸引嘅價錢，不過個LA-EA轉環對焦好廢

我都想識人買

員工價幾錢

55210演唱會夠唔夠用 想買長焦
但係又冇錢

想請教下大家覺得a5100會唔出後繼, 前排出旺角睇好多間都無得賣啦

a6500有埋Touch Screen對焦，係未有自拍反芒

好睇您座咩位喎
Sammi 第25行
[url=[/url][url= by [url= 於 Flickr

Twins 第24行
[url=[/url][url= by [url= 於 Flickr

Priscilla 第AD行
[url=[/url][url= by [url= 於 Flickr

我就覺得勉強可以接受,咁價錢仲可以要求D咩?

好似 body $18000 左右
無識人

a7ii點買最平

想講下 內置app 除左playmemories 同 遙控之外 仲有咩app好用？

更新遙控app, 內置個個乜功能都冇
timelapse app影timelapse
sky hdr app代替gnd filter
smooth reflection app代替nd filter長曝

HDR唔係可以代替晒所有ND功能㗎啦咩

咁嘅價錢真係抵到爆，不過唔太夠利係真嘅

我無收光圈姐
千幾蚊支，同價位應該得Minolta 支70-210 f4可以且戰，不過果支野對焦慢女

千幾蚊來講，55210殺晒啦，演唱會算不過不失

我就係諗緊呢個問題 咁我都係買呢支
有冇巴打放？

想買部輕便又高質既dc仔比囡囡用rx100 系列係咪不二選？
m5 個對焦係咪值比多4k 唔揀m3 揀佢

求問各位 你地覺得而家入手A7 ii 定等mark 3好

我想買支70300 試過好似幾好

我未試，但會擔心去到300時hold唔住，Minolta 支MD135日光日白我都開到2xx快門先掂

但這支好似無OSS,影演唱會又會再難D

8折左右
$18000有找
見人話呢個係無贈品價
不過我真係搵唔到邊度有野送個價又低過20000

SEL70300又係抵用，雖然無恆定不過呢個焦段都唔理恆定啦

A6000 想影下景係咪18105g 好d

影景，要方便SEL1018F4，要蔡司就Touit 12/2.8，要大光圈就三洋手動12/1.8啦

回咗你啦

用緊三洋 12 1.8 陪我去過西藏

買左a6300

新手唔識野 google 完唔覺有三洋 12 1.8
有冇link

我記得最細好似係F2

6.5mm f2，點睇

我上次用a7ii試都ok呀 快門120到都定 下次拎部6500試下

係我打錯，APSC係12/2而全幅係14/2.8

想拎部機上面做清潔 洗唔洗預約定walk in就得？

而家得銅鑼灣sony先有cs
walk in就得

想問問有無巴打a7系接nikon舊鏡
有無得好似天工3咁有af
我見天工淨係接到leica

買Ai to M 咪得

原來答案就係再加一個環
唔該巴打

見樓上巴打話12f2.8有得update firmware
其實自己check唔check到係咪最update
因為其實我都幾後期買支鏡

A6000新手 有冇資格交流?

新手留名學野

冇野嚕 岩岩上官網睇左點check

原來依家a6000水貨咁平

A6000真係抵到爛

之先買a6000加雙鏡，好似抵玩d
我依家買左a6300單鏡

55210都係千幾姐
個場大把拆kit鏡
我當年5T都係單鏡後補鏡

新手想問一問，邊到多呢d二手鏡賣，同埋買二手鏡應該最主要注意d咩

我都係照下有無霉，有無花，伸長縮短焦距，光圈放大縮小順，對到焦咁

我岩岩都買左支32 1.8 又要更新了

最多二手鏡應該係旺角星際
先達都有少量
其他就要巴打補充

a6300正過a6000好多
我都係6000升6300

dcfever 二手區最平，得閒search下有冇人放鏡
二手鋪都要食飯，一定會有幾百差價

A6000升A6300誘因唔夠大，反而A6500淨係機身防震都流晒口水

星際算多鏡，但要平就一定係肥花，不過肥花有時真係驗完屍都有機會中伏。星際妳出左門真係有事月翻去嘈佢都肯平幾百收翻，但係肥花中伏就要玩替死鬼，無限輪迴

唔識睇真係易奶，我試過買過支24-85有輕微離膠（好似發毛咁）好在支野幾舊水，屍解完發現冇得搞，跟住砌番，賣機果陣送邨埋比人

有冇人放SEL55210 黑色 誠收
tg: tikitiki1

a6300二手性價比都好高
我用咗a6000兩年，用到部機勁熟
雖然spec上大家都係24mp, 但係a6300係唔同sensor
a6000嘅colour noise, 背光 banding，係a6300都有改善，呢啲位係你要用到部機好盡先會發現
反而6500冇升級sensor

a6000直升a7r2

巴打用相機要求咁高
Apsc會唔會覺得唔夠用

曾經諗過買Sigma 1770 | c改E mount。諗諗吓，買天工3好似穩陣啲，起碼鏡同環個市場都有

但係FF真係好重

真係要推到好盡先會發現到

我就d5200去xt1再去6500 6500真係好正

我都有諗過升a7ii
但唔鍾意a7系列個外型同重量
同埋fe鏡頭好貴，冇錢將現有鏡頭轉哂ff
a6500出咗後，好多人放a6300超新嘅二手機，
由a6000升a6300補咗三千幾
好多人睇spec話升級只有4k拍片
反而我覺得a6000同a6300個分別食中我需要
14bit raw, 後制好推啲
silent shutter, 街拍必用
新sensor減少colour noise同banding artifact, 我鍾意夜拍，同埋影大光圈背光人像，用a6000真係會出橫紋
a6000 banding問題可以睇睇呢度，背光情況俾佢更加嚴重

a6000膠機身mount鬆，a6300金屬機身加防潑水
af除咗多咗pdaf points之外，敏感度好咗1ev，仲有最重要嘅af-c eye af，影大光圈人像要隻眼中焦真係易過食菜
a6000同a6300個evf差好遠，事實上a6000個evf仲低清過nex6,7
仲有其他minor野

a6000性價比好高，而家水貨新都係3000
a6300二手係5500-6000之間
a6500功能上當然更正，但係定價過萬，加上呢個價位有xt2同自己a7系列做對手

比妳講完即時想放左A6000
由5T升上A6000已經兩個世界，下一部目標A6500

不過現價始終太貴，等翻一兩年先

我用左半年除左高iso以外都相當滿意
當然無上面巴打用得咁盡

部A6000基本上過2000iso就抹晒D細節
所以有點想上FF

真係夜攝，我連1000都唔太想過

所以我都學緊用閃

除左閃，腳架都唔少得

ebay買鏡係咪等如做硬水魚

想買支24f18z

買二手鏡到到都有機會做水魚

ebay啲24.8好貴，我都留意咗一排，2手星際買仲平……

btw呢排肥花有幾個人放24.8，你可以去望望！

唔該曬巴打

肥花買鏡最好照清楚D，試清楚D

a6300想平平地買支長鏡玩，係咪55-210個支最抵屌

係 千幾蚊真係無對手

我都準備入S17-70C+天工3用，但唔知質數，效果如何！

Ebay最好揾日本賣家啦。另外隔離老鏡Post都有相關心得，值得一讀

發覺sony香港官網多咗好多資訊

你咩機？一代機用天工3嘅對焦表現一般理想，而支鏡我睇相覺得實用過支1670蔡啦

除非唔夠遠就要考慮埋FE70300，或者龍仔支70300vc配天工3啦

A7ii有無平價長焦距推薦（2k左右）舊鏡連轉

Meike 6.5mm F/2 (ASPC)
[url]

個效果都幾得意

A6000 + 1670z留名

如果唔係魚眼

美科都有支12㗎

我用緊A6000，計劃偷換A6500

鬼馬啦師兄

我上次5T偷換A6000被發現，因為多了finder

不過a6500同6000又真係唔係咁易分

啱啱成功偷換24.8
之前同天工3+C24 STM，同日一買一賣！
大細又差唔多，唔多覺！

拎去清潔要比幾錢

X2

有冇人post下 24z影嘅相毒下我

A6000 + 24f18

樓上80d巴打講得好詳細
搞到心郁郁想換a6300

利申 nex6 1670z 24.8z 1014 55210

樓上80d巴打講得好詳細
搞到心郁郁想換a6300

利申 nex6 1670z 24.8z 1018 55210

你齊晒焦段㗎囉喎

我來幫你解毒

放a6000單kit
sony 1670z f4
samyang 12mm f2
9成新 無保

一機三鏡$8500

巴打係唔係決定上ff

已經上左

咁先死，上FF又要儲鏡
人大左已經無咁好心機+餘錢

上咩FF呀，換部a6300/6500夠啦

好其一問，你最常用邊支？
用嘅比例又如何？

斷估24.8啦嘛

想要兩枝鏡多d

24.8 for sure
猶其我呢d sharpness freak

但有時要陪女人食飯
佢又鐘意影埋餐廳環境
狹窄環境又焗用廣角
1018出勤率拍得住24.8

新手一問，鏡頭行貨同水貨價錢都相差千幾，除左有保養外，仲有乜優點呢？感覺水貨抵買d

想入rx100 v, 但見01果面係咁講待機著唔番
有冇巴打入左同樣程況？

無分別，但要小心二手扮手貨之類

先出左三個月

其實35 同 50mm
兩個focal length 分別擅長影咩
新手唔識野

FF來講
35 就接近人眼視角

50就Tight 啲 通常都係影Portrait 用咁囉
好似係

如果係APSC Sony就乘1.5倍

1670z實唔實用？

我會賣支sel18200，如果1670出勤唔高，我打算入55210同埋S1770C(+天工3)，一嚟唔駛加好多錢，二來本身我有天工3

做乜要偷換
驚比老婆鬧嗰啲?

A6000換A6500又真係無咁易覺

今日終於的起心肝買左RX100 M3

去完大棠吸毒
中國風攝影

利申新手求大屌

咁如果apsc呢？
其實apsc35係唔係即係ff50？可唔可以咁講

Apsc 可以用ff 鏡 乘返1.5
Ff 用返 apsc 鏡 會有黑影

請問

已有kit雙鏡同touit孖寶，a6300買1670做天涯好唔好？定第二支仲好？

咁apsc鏡既35影出黎係咪可以等於ff鏡既35
我之前google完都唔係完全get到
如果我用緊a6000, 買左支ff鏡既19
咁其實影出黎係唔係19x1.5而唔係19
sorry 1999

er 咁講啦

APSC因為 Sensor 細左
同樣焦距嘅鏡頭
佢就只係得返中間嗰忽 四隻角會Crop走左 即係用唔曬

所以FF機插APSC鏡嘅話呢 就有機會出現黑角之類嘅野啦

而A7系列係可以開APSC Mode嘅 但像素相對會細左 印象中係咁

Apsc機既話
無論用ff定apsc鏡
都要乘返1.5

係
佢名言換左枝鏡又唔見妳影我靚左

係，即係aps枝差不多等於FF枝35

啲女人好煩架！唔係佢影，佢唔會知道分別！

咁果類body 同sensor又雞好多

Cannot agree any more
佢地眼中每枝鏡每部相機都一樣，佢地只關心影佢地會唔會影到佢地好似model咁

鏡到用時方恨少

rx10ii / iii bsi sensor加蔡鏡
唔會靚過a6000插18200咩

18200我真係覺得佢差過55210，所以應該
rx10ii / iii bsi sensor加蔡鏡完勝

加ev 塊面白哂咁就靚架啦

由nex5上a6300既感覺

點解唔一步到位直上M5

都係相差兩千銀

淨係個finder已經兩個世界

仲有塊面太腫，隻腳太粗

做人要知足

水鏡去邊間買好呢

話說有無巴打比較過a mount e mount兩枝apsc既35mm f1.8
網上評價都唔差但想知比較上黎會點

當你想換嘢嘅時候就每支鏡，每部機一樣

到影唔到佢想要效果，就會反問係咪你唔識影，佢見人哋啲相都唔係咁

好撚難觸摸架！

a mount本身係大size
一定係ff
emount先再分ff同apsc

差成3千幾
m4同m5既功用我又用唔著

唔係喎，A Mount都有分APSC同FF㗎。例如支1680za係apsc鏡，70200/4係FF鏡。所以la-ea自動接環有分2同4，la-ea2係apsc鏡用，la-ea4係FF鏡用

Sony A mount少留意，如果係a6000系列，建議你入sel50f18對焦同整體評價都好過支sel35f18，如果想Wide啲嘅大光圈，不如Sigma 30/1.4 | c啦。如果要蔡嘅直接sel24f18z或者Touit 32/1.8啦

新手如果2月買機，budget 7000上下，影街/招牌/風景多，人像少影(最多影下朋友相)，應該買xpro2、xt1、a6000定a6300好，或者會唔會有更新選擇鏡方面想試下買d平鏡/淘舊鏡玩，只係又怕d機出得耐跟唔上
係富士post都問緊，但係想睇睇兩邊用家意見

呢樣嘢，我初頭都困惑咗好耐。而家嘗試打出嚟希望幫新手了解吓

以前最常用嘅菲林相機同菲林格式係135，即係而家所講嘅全片幅/FF。當然仲有其他大底機，仲有120中片幅同其他大片幅就唔一一詳述。

到數碼機年代，為咗控制成本同增加市佔，就多咗相對FF機輕同平嘅APSC片幅同M43片幅嘅「殘幅」機啦

咁為咗等大家方便溝通，就以FF機做標準，其他片幅就因應其片幅尺寸，計番個相對135全片幅嘅「等效焦距」出嚟

咁點計番個「等效焦距」出嚟？將你支鏡嘅實際焦距，乘番你部殘幅機專用嘅「Crop factor」出嚟就知道相對全幅嘅「等效焦距」係咩啦

例如我用緊Sony a6000嘅，Sony APSC嘅「Crop Factor」係1.5，咁無論我插支a6000系列專用嘅apsc鏡：sel50f18，定係a7系列專用嘅ff鏡：sel50f18f都好。總之將支50mm焦距嘅鏡，插落Sony apsc片幅嘅機到用，就要乘1.5先至計到ff嘅等效焦距係咩

即係：「50mm (實際焦距) x 1.5 (Crop factor) = 75mm (FF等效焦距)」

新手新到點先？有無用過單反/無反影相？如果真係乜都無係0知識咁濟，我建議你入富士啦，x-t1 (防水滴)或者x-t10配支1855變焦鏡玩住先啦

如果有用開，只係想入部自己機，可以入部a6000配Sigma 19/2.8或者Sigma 30/1.4 | c。前者平靚正，後者抵用大光圈，都好啱街拍。而Sony無反亦好適合玩舊鏡，不過玩舊鏡建議你入部a7系列會好啲

唔知好定唔好彩
我都有教我條女相機嘅野 起碼佢知啲鏡頭唔同
同埋我影佢佢都好滿意
但就無得偷偷地換機了

新到啱啱學無耐，用緊屋企人換左機放低既450d想買既原因都係因為想有自己機+想輕便隨時帶都得

我係用緊24覺得有d wide係街影相有d唔方便所以想試標準焦距
想睇下可唔可以一枝出街
所以暫時應該唔考慮30mm
但24同35會唔會都有d重覆用途

佢知道我支Minolta MC 135MM 影佢一定影到淺景深，就認為只有果枝影到淺景深，成日問我點解唔用果支影佢

135mm用A6000 行到九萬幾丈影，叫佢換pose要打電話比佢

sel35f18同24z我都係當年出nex-5T先後腳買左，入左枝24後，我枝35幾乎未出過場，一來焦距分別唔大，二來枝菜同佢比係好一大截，所以上星期都放左佢入Contax G 90mm。

如果要入我覺得一係FE 38f3.8z果枝

因為35f1.8果枝真心唔係咁靚

有24蔡就咪晒錢入35/1.8啦，要AF就入SEL50F18或者直上FF嘅50/1.4z

1670呢個焦段好難唔實用㗎喎，18200賣L咗佢啦

枝18200真係一個大伏
我當年都差D中焦,基本上A6000雙KIT鏡都好過支18200

1670係最實用焦段~

有人$800放LAEA2，好吸引嘅價。不過諗諗吓都係繼續儲錢買天工3配Sigma 1770 | C算

LAEA2個對焦即係廢咗a6000個對焦，然後1680za又唔知第幾水有無甩Coating問題。諗諗吓都係算數，至於Minolta AF鏡，我都係繼續撚我支Minolta 50.4 PG算

終於買左1670z

出相啦

留名等相
我都諗緊入呢枝

咁貴買支鏡，成部機嘅價

係貴過部A6000

去日本旅行帶咩鏡好

1.Sel24F18z
2.Sel1670F4z
3.sel55210
4.Sel16F28 + VCL-ECU1
5.CZJ 35mm 2.4
6.Minolta MC 50mm 1.4
7.Contax G 90 2.8
8.Minolta MC 135mm 2.8

我原本想要1，2，3，6，7

但好似影境會唔會唔夠wide

我係唔係應該買多枝1018

新手想問用副廠鏡識唔識自動對焦
a6300

Sigma個支30/1.4 係咪好過 Sony 35/1.8
無錢入菜又想玩下大d光圈

Wide嘅我覺得用1670都夠啦
遠野帶多支G90
再拎多支大光圈影女算
帶咁多鏡唔煩咩我係你就1,2,7算

利申我平時都係拎Sigma 19同 Touit 32.8 好少可打到咁遠

應該係 Sony自己支35.8好似好流下
仲要Sigma仲平

支鏡原生E mount又話有AF就識
如果唔係就睇接環
好似LA-EAx接Minolta AF鏡會有自動對焦咁

我成日好怕唔夠鏡，又想夠Wide,又想夠遠，又想夠光圈，次次都連腳架一齊背住週圍行

上次去瑞個鬼佬係火車想幫我拎個袋落來,佢估唔到咁重差D成個袋跌落地

1，2，7又好似幾合理，最多拎多枝50或者35

我有D選擇困難

我用緊e35，支野2.8光圈之前都好鬆，打後先叫好少少
不過用開順手，又冇俾touit32毒到，所以都繼續用
我都建議入sigma 30 1.4

多謝大家咁詳細解釋
我開頭仲諗依家有支apsc既35mm,如果想買支ff既24mm，會唔會影出黎係24x1.5(~35mm),同支apsc鏡35mm重覆左
依家明左好多，即係apsc既機插咩鏡都好最後都係要乘個crop factor（1.5）

1、3或者1、2，去旅行帶咁多鏡做乜，除非你係攝影之旅專係去影相啦。不過就算真係攝影之旅，你都唔應該帶太多鏡，換得鏡嚟都無咗啦，除非影景啫

想問下a7ii 有冇咩閃光燈推介

我成日都好鬼怕唔夠鏡

屌，影到咪影到，唔夠遠咪Crop，唔夠Crop咪就咁用眼睇。你要畀啲限制自己，喺得支定焦嘅時候要點影呢張相。唔夠Wide/Close咁喺構圖上可以點落山？唔係Zoom埋去影到，或者夠Wide影得晒就係影相嘅

善用你當下機上面嘅鏡頭啦

要唔要細，要唔要TTL，要唔要高速同步，要唔要離閃飛燈？然後重點嚟啦，預算幾多同埋有無品牌情結

屌，你又講得啱 一於簡兩三支去算，比D限制自己

就咁決定

各位巴打，小弟想入支大光圈50mm,呢支鏡如何？Sony FE 50mm 1.8

利申：窮撚

你用a7？其實就55/1.8同50/1.4會正好多嘅，如果你唔介意手動仲有Minolta 58.4 PF同50.4 PG畀你揀

當然要自動同原生E mount嘅話，你都係去馬啦

自

其實我仲係半桶水，仲有好多野唔識

我都係半桶水

有時候去旅行點set都set唔靚好嬲自己

唔好強求咁多啦

我睇返自己初初影啲相都覺得好撚核突
而家再睇返半年前去旅行啲相都覺得好多唔掂架

Samyang 14mm 2.8 / 12mm 2.0
2枝有咩分別 入邊枝好
用緊6300

比我就揀55/1.8自動蔡或者Loxia 50/2

6300body/kit 家下咩價位

可能習慣左聞相，放到最大爆noise果下好灰

肥花7070 body 跟出面一樣會跟多粒電
再送張64 Extreme Pro / 腳架仔